\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
% \usepackage[english,russian,ngerman]{babel}
\usepackage[english,russian]{babel}


% \renewcommand{\rmdefault}{ftm} % Times
% \renewcommand{\sfdefault}{fhv} % Arial
% % % \renewcommand{\ttdefault}{fcr} % Courier очень крупный, уродливо выглядит
\newcommand\ttbf[1]{{\usefont{OT1}{cmtt}{bx}{n}#1}}

\hypersetup{filecolor=black,citecolor=black,linkcolor=black, urlcolor=black}


%подавление висячих строк.
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

\interfootnotelinepenalty=10000 % не разрывать сноску между страницами

% \tolerance=800
% \tolerance=1200
% \emergencystretch=\maxdimen
% \tolerance=0 \pretolerance=0
\usepackage{microtype}
% \usepackage[expansion=all]{microtype}

% Команда, заставляющая LaTeX не создавать выступающие за край страницы строки (overfull),
% а вместо этого растягивать их сильнее, чем обычно (underfull).
\setlength{\emergencystretch}{2pt} % Explanation: if TeX can't typeset a paragraph without bad boxes, and \emergencystretch is nonzero, it tries once again, but this time increasing the stretchability of the space by the value of this parameter.

\raggedbottom 	% не растягивать недозаполненные страницы по высоте, а оставлять место внизу




\let\oldsubsubsection\subsubsection

\renewcommand\subsubsection[1]{\oldsubsubsection{#1}\def\insertsubsubsection{#1}}


% \let\singlespacing\undefined
% \usepackage{setspace}

% \usepackage{txfonts}


% \usepackage{bbding} четырёхконечные звёзды \FourStarOpen\FourStar, 
% пакет texlive-fonts-extra, конфликтует с   scalable-cyrfonts-tex
% \usepackage{pifont} четырёхконечные звёзды \ding{70}\ding{71} — получается просто FG





